港鐵列車相撞下屬忙到爆 馬時亨偷閒往上海打高球捱轟

港鐵主席馬時亨今晨曾在中環會見傳媒，他當時強調會把列車相撞意外「查至水落石出」。

其後多名讀者指見到馬時亨坐港龍客機前往上海虹橋機場，他今午在虹橋機場穿的衣服與在中環站見記者時的一樣，但他曾在行李輸送帶取走的高爾夫球袋則「不知所終」。讀者黃先生提供

你有你忙碌，我有我享受？港鐵主席馬時亨今晨在中環站公開承諾會就列車相撞意外「查到水落石出」，但有市民向《蘋果》爆料，指馬主席原來之後立即趕往機場，趕乘上午10時起飛的港龍客機前往上海虹橋機場，馬更匆忙至連衣服都來不及更換。「佢好趕忙，但看來不是為了公務，而是為咗打高爾夫球…因同機乘客都睇到佢喺行李帶攞走咗個高爾夫球袋！」港人黃先生及部份乘客都質疑，港鐵上下正全力為列車相撞意外善後及作深入調查，馬時亨作為港鐵名義上最高領導人，卻忙裏偷閒去了上海打高爾夫球，令人失望，「好似有小小不負責任」。

蘋果記者分析今晨港鐵主席馬時亨在中環站講話的照片，以及讀者黃先生拍下的相片，發現兩幅相的相中人外貌及衣著都是一樣，穿的是同樣的恤衫、西褲及深藍色西裝褸，故確信讀者在上海見到的是馬時亨。馬所乘坐的是港龍KA858客機，今晨約10時本港起飛後，至正午約12時已抵達上海虹橋機場。

黃先生稱，今晨他在飛機上見到馬時亨，已感到有點奇怪：「我早上八點幾先喺新聞報道見到佢話，要把港鐵意外查至水落石出，但跟住就見到佢趕飛機」。當客機抵達上海虹橋機場後，黃先生指他及其他乘客，都清楚見到馬時亨主席在行李輸送帶上，拿走一個高爾夫球袋，故相信他今次來上海不是為了公幹，而是為了打高爾夫球散心。但由於內地禁區嚴禁拍照，他該一刻未能拍照。

黃先生直言，覺得作為港鐵最高負責人，在發生了嚴重意外後沒留守香港善後，卻選擇外遊玩樂，他覺得「有啲唔開心，有啲嬲」，於是他便在禁區外等馬時亨出來以拍照。未料當馬時亨步出禁區時，他的手推車上只有普通行李，高球袋已離奇地不知所終，故黃不排除有其他人代他拿了高爾夫球袋。

馬時亨其實曾多次公開表示，他雖然40歲才開始打高爾夫球，但極愛這種運動，並不時會參加中港的慈善賽。記者問若今次馬時亨是以「半公幹、半旅遊」來上海，順道打高爾夫球，黃先生覺得又是否可以接受？黃卻覺得即使這樣也不太妥當，因他認為處理港鐵意外，應該遠比其他公幹任務重要。「我想同馬主席講，如果佢冇心做，不如退位讓賢，唔好霸住個地盤唔做嘢…因為我們市民嘅生命安危，都同港鐵有關。」

近年已多次被質疑資訊發放透明度不足的港鐵，其發言人今日則拒絕回應港鐵主席馬時亨究竟是否休假、以及是否前往了上海。港鐵發言人回覆時只是表示，馬時亨是港鐵的非執行主席，他的私人問題包括他今日是否休假往上海，港鐵不便代為回應。

不過《蘋果》翻查資料，發現馬時亨雖然只是港鐵非執行主席，但他絕非掛名主席，其待遇亦遠勝於絕大部份打工一族。因馬時亨主席單是2017年收到的袍金即達到170萬元，較2016年大增近4成。

Ok就得架啦

OK!

你話OK咪得囉
貴人事忙邊好意思打搞你呀馬生

講生意都要紅酒
佢上去打GOLF會下工程朋友仔
睇下壇野點搞都唔奇

吹波波呀

呢條友真係傻嘅

打golf救港鐵

點解唔搭膠鐵

職位就越高，就越廢柴，
政府7婆建制係咁，港鐵都係咁。
香港真係可悲，由一班離地嘅廢柴主宰。

學黃洋達啫

屌你老母條友唔搭鳩鐵？
香港變革者唔入嚟講幾句？

我話ok就ok
我話打golf就打golf

炒我啊笨

爆左咁多單野仲可以咁厚面皮留低佢都算係勁

我話你聽OK就OK啦

林鄭挽留佢咋，佢好唔想做架

依家個位我又唔多想做
係特首求我咋
錢我又唔係冇
hea做唔得呀
炒我笨
我想打golf就打golf
我話ok就ok

馬屎坑

6月走得，慢慢清埋d徦佢

辭左職既人係最惡，理得你死

好正常

到時要中國訊號公司接手
港鐵向大灣區又邁進一步了

如果有170萬年薪，我日日比人打1000次電話黎屌老母都冇所謂

邊打golf 邊返工都得啦，你班賤民收皮啦。

個腦裝幾多屎先覺得呢段嘢合理

佢話ok就ok啦，你班賤民識條春咩

時亨唔表態

Ok狗

堂堂港鐵主席竟然唔搭高鐵去上海

都無撚死支那狗
有咩問題？

幫ok賣廣告

講真嗰句，佢都唔會係落手搞嗰個
咪撚阻住仲好啦
佢去監場，做嗰個又緊張，一陣hi花幅牆又話你hi花公司財產
查嗰個查好定應酬佢好？
走啦，都唔係做嫁啦佢
Ok嫁啦

佢真係OLD SEAFOOD廢人既極致

真係垃撚圾

佢真係終極OLD SEAFOOD黎

但世界上, 又真係有好多呢類OLD SEAFOOD

我話開波就開波啦

世界真係有好多呢類OLD SEAFOOD

正所謂人無恥則無敵
只要你個人夠無恥, 夠厚臉皮
再加上一堆更廢既上級, 就有呢D廢人既生存空間

佢係主席又唔係個CEO
主席本身就唔係管daily work 果個

留返係粉嶺打啦

依家仲有粉嶺golf court都唔用，咁近都唔用即係冇需要啦

主席有道理

啲大公司高層老細不嬲都係咁架啦
日日出去玩，野就比哂下屬做
佢地只係做決策洗乜花咁多時間返工

唔坐高鐵？

廢

天口㷫咪打golf囉，講咁多你地都唔明

做局長同做港鐵都做到一舊屎咁，快d躝啦

同咩人打golf 搭定路
拍拍seafood又撈第度啦
港鐵lam唔落去
玩嚟玩去係班撚樣玩㗎啦

呢d 所謂managment 位都係果堆老屎忽圍爐架啦
都唔係做果範就點條友去做
咪又係比下面d 人做佢攞彩

炒左架喇不過未落台啫

香港真係好腐敗 屌你老母出事就人人卸膊 永遠唔會有人負責 問責制完全無撚用 垃圾政府成碌柒咁 身為狗鐵最大股東乜都做唔到 仲俾呢啲賤種公司年年加價

MUSIC!

嬲又點，我地都係吹佢唔漲

馬時享，如果我做雞，真係好想你叫中我，我實搞到你馬上風全裸扯住旗死！

又係嘅
我地又唔係技術人員知咁多嘢做乜呀
高層去邊度做啲咩都要同公眾交代仲駛訓嘅？
馬生話ok咪ok囉

on9,咩都要老細做請你返黎把撚

ok

其實佢一早講到出口話唔想做,仲邊會上心

真心想佢快啲死

屌你老母真係好撚憎馬時亨

又無能，又傲慢

港鐵主席都唔敢搭高鐵

我敢講張建宗一定係廢柴之最

然後佢地就會真心地覺得錢好容易搵
唔明點解時下d年青人會叫春話辛苦

不過柒婆其實論工作能力佢唔會低
只係擺明車馬刷中央鞋同唔理市民咁解
陳茂波 陳煩就真係垃圾 睇佢地講野都知

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

賺咁多錢 都係買唔返智商

屌

唔搭高鐵

笑到我仆街

「好似有小小不負責任」
咁都叫小小

個重點係坐飛機唔坐高鐵

主席冇野做架喎，CEO同部門主管先要做野

好似賣煙嗰啲人咁

你唔係諗住呢條廢柴喺現場會幫到手
佢喺現場咪又9下9下

咁都唔係離港呀

樓主走先， 我頂住
馬屎:你話ok我咪ok

搭高鐵啦屌你

馬時亨：「要屌好屌啦，我就唔做啦」

如果條廢物親自處理

炒多幾條線都似

本身plan左放假既話，又錯唔晒既，主席都係打份工

留係度都無乜建樹

「我想同馬主席講，如果佢冇心做，不如退位讓賢，唔好霸住個地盤唔做嘢…因為我們市民嘅生命安危，都同港鐵有關。」

馬生之前咁講
馬時亨今年中接受《信報》專訪時，曾被問及會否續任主席，他當時曾形容自己只是過客，「如果政府覺得佢搵到個更加適合人選，佢要換人，我會絕對好開心咁退位讓賢。」

識嘆

Ok

馬時亨：我留喺度冇咩意思，我又唔係工程人員。佢哋話我知ok就得

D支那官難約，為左之後升官發財，一定要去

屎坑馬: 我話OK就OK啦 打個波關你地撚事咩

resigned

去做球僮咋嘛
領導，幫你執返個波啦

佢想走好耐啦
而家係特首唔比佢走
佢根本冇皇管, 錢又搵夠一向
佢圈子D人, 唔會因為佢呢D新聞, 之後唔一齊合作再搵多D錢
所以根本冇得輸, 佢都懶得要咩面子

痴撚線

都就黎任滿啦

話知你死啦

夠鐘鬆人，吹咩

What is your daily work?You are dreaming on your office，or you are not attend on your office？

佢留在香港 對件事都無幫助 最多出來話 是系統公司的問題

都準備有人接佢任啦 係交個波比下個

唔通叫佢落track幫手咩，佢唔出嚟搞亂檔發噏風已經偷笑

佢擺明係「理撚得你」態度啦

根本唔做佢都大把錢

遞左信 無敵形態

香港有golf場唔打 返去大陸打 証明香港果個係唔需要喇

唔搭高鐵嘅

生腦癌生到on99

我諗出左咁大件事 高層應該留係OFFICE做指揮會好D
萬一要同消防 政府傾野 係咪由佢去傾會好D?
定係當政府臭4, 是但出左文員仔去叫消防指揮官做野?

香港做管理層真係無敵
畀著日本歐美你仆街啦

平心而論
佢條友完全係生意人
呢啲情況係阻手阻腳多啲

馬時亨：「政府能夠容忍無能力的人」

工程唔識唔緊要
起碼都要同人傾點搞啦

身體卻很誠實

為反而反到呢....
落場yeah又話做show...
打波又話梳肝....

評心而論, 兩日搞掂仲想點

條友係主席 又唔係CEO
主席似公關多D 同吉祥物無乜分別

主席做野唔洗你做

佢做多幾個月就唔駛做
錢就袋袋平安
佢話知你班香港人死咩

佢跟本又係唔識鐵路野
都係靠關係先做到呢d位

你問黎多餘
根本成堆高層狗官主席都係廢柴
淨識逗人工同想辦法利益輸送

咪就係
做又36,唔做又36
理鳩你啦

收鳩咗粉嶺場先會飛去第二度打啫，又唔得牙？嘈嘈嘈

Expect 坐高鐵，唔係坐飛機

等完約，你想佢點？

你諗下如果倫敦恐襲個陣英女王轉個頭去度假會唔會俾人屌?唔係你有冇野做嘅問題,而係你馬時亨代表住港鐵,一提起馬時亨,人人都會諗起港鐵,你自己諗下港鐵瀨晒野佢仲咁happy去打golf恰唔恰當啦

就算佢24小時留係港鐵公司或者港鐵站入面
都唔會令件事快啲解決㗎喇

做咩唔坐高鐵 咁唔支持

佢做戲好勁

個個淨係屌佢卸膞
變左personality 問題
好似總統包二奶咁

冇人會屌佢工作能力
冇人會質疑點解mtr俾個工作能力咁差嘅人擔當重任

佢唔係要去主持鐵路大會嘅咩

去同習習打波
：求下你俾我走啦 我都唔知發生咩事

你都on9 ge 唔通佢坐係到等下面比答案咩
老實講佢同田少一樣 功能只係出來廢up 做紙板人

係廢人事忘

點解地鐵職員唔罷工

真無骨氣！

炒左啦
而家on notice period等交接
仲惡撚過老闆

典型香港打工仔

再炒多我一次啊笨

吹咩！吹咩！打我吖笨！

屌 有聲

何止1000丫
仲有新聞 YouTube 全方位屌啦
連登隻歌仔又有佢份

成班比人轉移晒個視線 成日港鐵咁大跟本大把人呢單野抵鬧過佢，而家港鐵d 高層見到d 人下下針對佢不知幾撚爽唔會想佢走。170萬年薪對呢d 人黎講又唔算太高薪又要收靶所以你見佢做到好撚晦氣搏炒咁不過又走唔到好抵死